眾聞 李澤楷汪明荃未交表 林鄭中企協勞工少量提名

眾聞
李澤楷汪明荃未交表 林鄭中企協勞工少量提名

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 28.02.17 | 最後更新: | 2017-02-28 19:30:56

隨着林鄭月娥、曾俊華、胡國興三人報名參選，特首選戰正式開閘。林鄭月娥的579張提名票全部來自建制派，分析她所得的提名，發現她在一些核心建制陣營只取得少量提名票，例如：有16票的香港中國企業協會，她只得2票；有60票的勞工界，林鄭月娥只得5票，當中工聯會大部分選委都沒有提名她；有60票的體育、演藝、文化及出版界，她只得37票等。究竟是林鄭月娥不欲太高票入閘露出底牌，還是某些選委另有盤算？

分析林鄭月娥、曾俊華、胡國興三人的提名票，發現有一批建制派選委，沒有提名三人。地產及建造界選委李嘉誠，早前表明不提名任何人，他的細仔李澤楷在僱主聯會界別，未見有提名上述三人，只有大仔李澤鉅在政協界別「綑綁式」和同界別選委一樣提名了林鄭月娥。其他未見有提名三人的，包括：體育、演藝、文化界的汪明荃、阮兆輝、姚珏；旅遊界的黃士心、葉慶寧；金融界的王冬勝、李慧敏；僱主聯會的龐維仁、陳祖澤、史樂山等。

至於林鄭月娥未能全取所有提名票的建制派界別，包括：新界各區議會，林鄭月娥取得53票，有指餘下7票會投葉劉淑儀；宗教界60票取得38票，扣除5票曾俊華、2票胡國興，尚有15票未有提名三人。

李澤楷至今未見有提名人參選。（蘋果日報圖片）

林鄭月娥579張提名票

商界一 （12票，共有18票）

吳天海、HARILELA Aron Hari、周維正、彭耀佳、CHUGH Manohar Thakurdas、阮蘇少湄、馮玉麟、余國賢、余鵬春、許漢忠、于健安、孫立勳

商界二（18票，全取）

林銘森、王惠貞、方文雄、陳斌、余國春、劉宇新、黃守正、周娟娟、林光如、李德麟、莊學山、蔡冠深、馬忠禮、楊華勇、陳幼南、吳朱蓮芬、楊釗、曾智明

香港僱主聯合會 （9票，共有16票）

黃光耀、徐耀祥、鄺正煒、曾安業、ABATE Duncan Arthur William、鄺永銓、陳紹雄、黃友忠、黃植榮

金融界 （15票，共有18票）

孔令成、鄭松岩、陳智文、陳鳳翔、高美懿、謝小玲、傅劍、李民橋、郭錫志、葉德銓、馬陳志、楊恩慈、朱丹璠、馬清煜、黃漢興

金融服務界 （16票，共有18票）

閻峰、張為國、李君豪、張德熙、李月華、李細燕、蔡思聰、楊玳詩、陳銘潤、謝湧海、馮煒能、李耀新、李佐雄、李惟宏、鄧聲興、余維強

香港中國企業協會 （2票，共有16票）

馮德利、林勁

酒店界（14票，共有17票）

HARILELA Gobind Naroomal Gary、邱詠筠、陳天佑、李玉芳、呂慧瑜、鄭志雯、郭惠光、黃永光、吳錦鴻、楊碧瑤、羅旭瑞、李家誠、呂志和、羅俊謙

進出口界（11票，共有17票）

莊成鑫、張學修、陳勁恒、丁天立、姚志勝、王賜豪、潘慶基、林龍安、黃英豪、李宗德、許華傑

工業界（第一） （17票，共有18票）

羅仲榮、葉中賢、蘇永強、丁煒章、何志盛、湯誠正、楊悰傑、莊子雄、丁午壽、嚴志明、譚偉豪、陳錦程、孫啟烈、張傑、陳鎮仁、郭振華、鄭文聰

工業界（第二） （15票，共有18票）

陳永棋、李秀恒、施榮懷、陳淑玲、徐炳光、楊志雄、吳宏斌、戴澤良、盧金榮、余立明、劉文煒、徐晉暉、楊孫西、黃家和、吳清煥

保險界（12票，共有18票）

陳炎光、朱永耀、尹志德、伍榮發、蔡中虎、王覺豪、陳沛良、黃貴泉、老建榮、鄭國屏、管胡金愛、朱泰和

地產及建造界（16票，共有18票）

胡應湘、郭基煇、陳修杰、陳啟宗、羅嘉瑞、何超鳳、梁榮江、黃志祥、吳宗權、梁志堅、李兆基、林健榮、鄭志剛、孔祥兆、冼永寧、潘樂祺

紡織界（14票，共有18票）

張人堯、梁嘉彥、方淑君、司徒志仁、馮煒堯、黃啟智、陸雅儀、楊振勳、陳亨利、陳愛菁、盧慕貞、蕭勁樺、陳祖恒、郭大熾

旅遊界（11票，共有18票）

羅詠詩、梁耀霖、吳熹安、李振庭、王美嬌、湯麟華、馬煜文、吳光偉、譚光舜、黃進達、陳立志

航運交通界 （8票，共有18票）

鄭偉波、許仲瑛、林高演、李鑾輝、凌志強、梁德興、黃良柏、李澤昌

批發及零售界 （16票，共有18票）

黃光輝、梁日昌、關百豪、李應生、孫大倫、鄭偉雄、馬墉宜、黃麗嫦、李子良、馬景煊、李勝幟、郭少明、張志祥、鄭皓明、方剛、劉鑾鴻

建築、測量、都市規劃及園境界 （2票，共有30票）

吳永順、鄔滿海

中醫界（22票，共有30票）

黃傑、盧鼎儒、謝秉忠、吳俊來、顏培增、黃賢樟、張煒生、馮玖、張國華、朱恩、張群湘、周叔英、關之義、陳永光、曾超慶、楊卓明、俞煥彬、何國偉、凌桂珍、袁啟順、陳抗生、王冠明

工程界（10票，共有30票）

韋志成、梁廣灝、潘偉賢、潘樂陶、李炳權、張志剛、何鍾泰、陳健碩、黃澤恩、嚴建平

勞工界 （5票，共有60票）

周聯僑、林淑儀、譚志聰、梁耀華、李秀琼

體育、演藝、文化及出版界 （37票，共有60票）

余國樑、鄭家豪、陳偉能、吳守基、何仲浩、陳文義、貝鈞奇、湯徫掄、霍啟剛、王敏超、陳念慈、高克寧、朱鼎健、黃寶基、黃金宝、吳思遠、李國興、張康達、黃栢鳴、曾志偉、洪祖星、陳志光、張家龍、楊政龍、吳傑莊、林孝賢、陳榮美、林小明、鄺美雲、陳永華、莫華倫、李錦賢、陳起馨、李焯芬、高志森、周振基、區永熙

新界各區議會 （53票，共有60票）

梁子穎、文裕明、李月民、呂堅、陶錫源、藍偉良、黎偉雄、沈豪傑、彭長緯、姚銘、文光明、林翠玲、莊元苳、陳笑權、李桂珍、梁健文、劉偉章、陳有海、黃偉傑、譚榮勳、姚國威、黃碧嬌、張恒輝、黃宏滔、梁偉文、趙秀嫻、程振明、李洪森、蕭浪鳴、歐志遠、吳仕福、凌文海、潘志成、湛家雄、李志強、余智榮、陳灶良、林發耿、余漢坤、古揚邦、譚惠珍、招文亮、徐帆、鄧家良、陳博智、李世榮、蘇西智、羅少傑、鄧家彪、温和輝、羅競成、李子榮、陳繼偉

宗教 （38票，共有60票）

鄭志仁、薩智生、脫瑞康、哈奇偉、楊義護、楊汝萬、沙意、徐錦輝、王香君、金志民、司徒亮、梁德華、湯偉奇、黃健榮、洪少陵、葉永成、葉映均、侯永昌、黃成益、湯恩佳、李文俊、陳宁宁、吳榮治、禤國全、甄福財、楊萬里、吳漢良、唐躍峯、李建中、釋智慧、黎時煖、林漢強、釋道平、劉振奎、釋宏明、釋演慈、釋果德、釋衍空

立法會 （21票，共有66票）

張宇人、林健鋒、 黃定光、李慧琼、 陳克勤、 梁美芬、 何俊賢、 易志明、 姚思榮、馬逢國、 陳恒鑌、 梁志祥、張華峰、 蔣麗芸、 盧偉國、吳永嘉、何君堯、 邵家輝、 陳振英、 張國鈞、劉業強

港區人大 （31票，共有35票）

馬豪輝、王庭聰、王敏剛、盧瑞安、葉國謙、史美倫、劉佩瓊、梁劉柔芬、李引泉、楊耀忠、吳秋北、吳亮星、張明敏、張鐵夫、陳勇、陳振彬、陳智思、范徐麗泰、羅范椒芬、林順潮、鄭耀棠、胡曉明、姚祖輝、黃友嘉、黃玉山、雷添良、蔡素玉、譚惠珠、蔡毅、霍震寰、顏寶鈴

漁農界 （60票，全取）

梁圖根、盧萃霖、劉金鳳、陳振中、黎勝仔、黎木金、蘇志强、梁冠華、黎全娣、林根蘇、黃火金、梁觀好、姜北好、何玉生、梁金福、盧蔭強、馬劍明、郭蘇、馮彩玉、張火有、馮志康、林振偉、梁炳坤、黃根仔、温忠平、吳日章、郭誌有、陳建業、曾柱光、羅如波、張少強、鄧煖勳、劉國輝、鄭丁富、黃元弟、馮健忠、曾國強、朱淦明、鄺志偉、李良驥、温來喜、張德勝、鄭少華、胡春月、陳潤才、彭華根、黃祥發、馮樹發、布家玲、鄭有福、李彩華、黃全、黎德全、周水根、周炳輝、張錦如、楊上進、陳志明、石松生、陳伙娣

飲食界（17票，全取）

陳永安、盧浩宏、黃永熾、盛智文、胡珠、楊貫一、莊任明、張來鎮（張成雄）、李遠康、邱金榮、楊維、譚兆成、楊傑龍、馮仲佳、楊位醒、鍾偉平、鄧錦輝

政協 （51票，全取）

王國強、劉遵義、譚耀宗、陳成秀、梁偉浩、林樹哲、鍾瑞明、高敬德、李民斌、洪祖杭、戴希立、許榮茂、盧文端、周安達源、陳經緯、伍淑清、吳光正、劉漢銓、何柱國、李澤鉅、唐英年、胡漢清、李家傑、劉長樂、胡定旭、方黃吉雯、吳良好、霍震霆、廖長城、郭炎、譚錦球、朱銘泉、江達可、吳惠權、李賢義、林大輝、容永祺、張國榮、梁亮勝、莊紹綏、梁國貞、陳清霞、陳鑑林、黃楚標、楊敏德、鄭翔玲、龍子明、呂耀東、馮華健、鄭家純、戴德豐

鄉議局 （26票，全取）

林偉強、陳崇業、鍾偉平、王水生、成漢强、李冠洪、李國鳳、侯志強、韋國洪、簡松年、梁福元、莫錦貴、彭學端、張學明、陳崇輝、陳嘉敏、鄧賀年、鄧勵東、周玉堂、翁志明、劉焯榮、黃文漢、黃漢權、李耀斌、曾樹和、鄧瑞華

請支持《眾新聞》，立即按此訂閱成為我們的訂戶